%@Titre: Groupement 2 -- 2001
\par Le granit est une roche cristalline formée d'un mélange hétérogène de
quatre éléments : quartz, feldspath, biotite et minéraux secondaires.
\begin{myenumerate}
\item Un bloc de granit est composé de :
\begin{itemize}
\item 28\% de quartz,
\item 53\% de feldspath,
\item 11\% de biotite,
\item 19,2~dm$^3$ de minéraux secondaires.
\end{itemize}
Calculer le volume de ce bloc.
\item Un mètre cube de ce granit a une masse de 2,6 tonnes. Calculer
  la masse du bloc de granit considéré dans la question 1.
\end{myenumerate}
